\begin{acknowledgements}
\thispagestyle{plain}
Puji syukur saya panjatkan kepada Tuhan Yang Maha Esa, karena atas berkat dan rahmat-Nya, saya dapat menyelesaikan Tugas Akhir ini. Penulisan Tugas Akhir ini dilakukan dalam rangka memenuhi salah satu syarat untuk mencapai gelar Sarjana Terapan pada Program Studi Diploma IV Teknik Informatika Politeknik Pos Indonesia. Saya menyadari bahwa, tanpa bantuan dan bimbingan dari berbagai pihak, dari masa perkuliahan sampai pada penyusunan laporan ini, sangatlah sulit bagi saya untuk menyelesaikannya. Oleh karena itu, saya mengucapkan terima kasih kepada :
\begin{enumerate}
    \item Rolly Maulana Awangga, S.T., M.T.  sebagai pembimbing 1 ( satu ) yang telah menyediakan waktu, tenaga, dan pikiran untuk mengarahkan saya dalam penyusunan laporan,
    \item M. Harry K Saputra, S.T., M.T.I.  sebagai pembimbing 2 ( dua ) yang telah memberikan masukan dan saran terhadap laporan yang dikerjakan sampai selesai,
    \item Roni Andarsyah, S.T., M.Kom. sebagai penguji utama dalam sidang Tugas Akhir,
    \item Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I. selaku koordinator Tugas Akhir,
    \item M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom. Sebagai Ketua Program Studi Teknik Informatika DIV 2018/2019.
\end{enumerate}
\par
Akhir kata, saya berharap Tuhan Yang Maha Esa berkenan membalas segala kebaikan semua pihak yang telah membantu. Semoga laporan internship ini membawa manfaat bagi pengembangan ilmu bagi setiap pihak terutama bagi mereka para pembaca.

\begin{raggedleft}

Bandung, 2019

Penulis

\end{raggedleft}

\end{acknowledgements}